<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Un Data Scientist Dice</title>
    <link>https://danieljimenezm.com/</link>
    <description>Recent content on Un Data Scientist Dice</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2020, Daniel Jiménez; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://danieljimenezm.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/about/</guid>
      <description>Hi! I am Daniel Jiménez, Principal Data Scientist in Chiper, where I develop advanced analytics,machine learning model and statistical programming for differents company needs.At the same time I am teacher in Universidad Nacional de colombia, where I teach the following subjects: Big Data, Introduction to Data Science and Statistical Learning and Machine Learning.
I am passionate about Applied Machine Learning, Statistical Modelling, Bayesian Data Analysis and Forecasting models. I more than nine years of experience developing and applying for differents industries,mainly for public institutions and strartups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribución Beta</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-02-09-distribucion_beta/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-02-09-distribucion_beta/</guid>
      <description>Durante muchos años, tanto en el ambito acádemico como en el mundo de la estadística aplicada la distribución beta ha sido tratada con especial rezago en su definición y aplicación, dicho lo anterior esta entrada intenta dar una visión sobre la filosofía de la distribución y en especial darle una aplicación empirica para ver su potencial en el mundo real.
Parto de una afirmación, los mayores usos de esta distribución se dan en el plano del mundo bayesiano, sobre todo para el desarrollo de ciencias experimentales y la teoría de la decisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gramática de los gráficos</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-12-13-graphs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-12-13-graphs/</guid>
      <description>Una apreciación a un problema menor El diseño de gráficos estadísticos tiene dos componentes principales: i) el arte de saber transmitir la información y la idea y ii) el procesamiento que está detras de ello. Pero cuando se desagrega de manera eficiente, los highlight tienden a no verse de la manera apropiada y es de aceptar que para este problema hay varias soluciones practicas, pero en terminos de eficiencia de código puede que no 👨🏻 💻.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>infer 02 - Numerical inference Boostrap</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2020-01-04-boostrap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2020-01-04-boostrap/</guid>
      <description>library(infer); library(tidyverse); ## ── Attaching packages ─────────── ## ✓ ggplot2 3.3.0 ✓ purrr 0.3.4 ## ✓ tibble 3.0.1 ✓ dplyr 0.8.99.9002 ## ✓ tidyr 1.0.2 ✓ stringr 1.4.0 ## ✓ readr 1.3.1 ✓ forcats 0.5.0 ## ── Conflicts ──────────────────── ## x dplyr::filter() masks stats::filter() ## x dplyr::lag() masks stats::lag() library(emo); library(openintro); ## Please visit openintro.org for free statistics materials ## ## Attaching package: &amp;#39;openintro&amp;#39; ## The following object is masked from &amp;#39;package:ggplot2&amp;#39;: ## ## diamonds ## The following objects are masked from &amp;#39;package:datasets&amp;#39;: ## ## cars, trees theme_set(theme_classic()) Some approach Bootstrapping techniques  First : Bootstrap is a powerful method for statistical inference (with based on computational algorithms) that allows assigning measures of accuracy to sample estimates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Carlo</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-04-09-monte_carlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-04-09-monte_carlo/</guid>
      <description>“It has long been an axiom of mine that the little things are infinitely the most important.” Arthur Conan Doyle
 ¿ En qué consiste los métodos de Monte Carlo ? El nombre del método no proviene de un autor como estamos acostumbrados en el mundo de la estadística, sino de un casino en Mónaco, y puntualmente le dieron este titulo debido a que los juegos de azar que son generadores de número aleatorios, como los resultados de las cartas, la ruletas y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python vs R</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-08-18-python_vs_r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-08-18-python_vs_r/</guid>
      <description>La noticia sobre Python Vs R sobre el Data Science Sobre el articulo Is Python Strangling R to Death? quiero analizar dos cosas:
La realidad sobre Python a nivel de integración y uso y ; La estructura comparativa  De antemano quiero resaltar una verdad sobre el articulo
 As programming languages go, there’s no denying that Python is hot
 Python al ser diseñado y desarrollado por ingenieros tiene una versatilidad sobre la implementación de los modelos a producción más robusta a nivel de experiencia por parte de las plataformas como : AWS, SPark o Google CLoud ML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes Bayesianas</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-10-19-redes_bayesianas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-10-19-redes_bayesianas/</guid>
      <description>El uso de Bayes en temas como Machine Learning , estadística y en aplicaciones de AI son impresionantes y es por ello que este tipo de corriente es fundamental para tener modelos optimos para el que - hacer bajo un foco de negocio o investigación. Puntualmente la corriente del emprirical bayes proporciona una versión de diseño de modelos más apropiados , gracias a los parámetros que define en el proceso inferencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tidytuesday #17</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2020-04-21-nlp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2020-04-21-nlp/</guid>
      <description>Tidytuesday #17 En está oportunidad trabajaré una seríe de modelos en dos vías, lo cual fue un reto en el sentido del proceso, que se trabajo un NLP para la confirmación de otro, en la generación de targets.
Las base de datos que trabaje en está oportunidad son las siguientes:
Y el diccionario se encuentra en el siguiente link https://github.com/rfordatascience/tidytuesday/blob/master/data/2020/2020-04-21/readme.md.
Ahora si, manos a la obra, mostraré las librerias con las cuales se puede desarrollar el ejercicio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un caso aplicado a los metódos de ensamble</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2020-02-10-ensamble/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2020-02-10-ensamble/</guid>
      <description>Metódos de ensamble Uno de los problemas al trabajar con machine learning consiste en optimizar el accuracy de los modelos y para ello una de las mejores vias es trabajar con modelos de ensamble, que en si consiste en mejorar la precisión a través del uso de diferentes algoritmos.
En este post trabajare con dichos metódos a través de un ejemplo, pero a la par incluire un concepto estadístico que a mi pensar hace el combo perfecto para el desarrollo bajo está metodología, hablaré por lo tanto de VIF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un problema de definición</title>
      <link>https://danieljimenezm.com/post/2019-11-17-diferencias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danieljimenezm.com/post/2019-11-17-diferencias/</guid>
      <description>Esta entrada tiende a ser un poco diferente a las que he desarrollado durante este año en el que me estrene como bloggero. Lo primero que quiero resaltar es un problema sobre las actividades que desarrollan cuatro perfiles que con cierta frecuencia tienden a confundir, paso seguido quiero llegar a profundizar una idea de como la especialización en dichas áreas a creado nuevos perfiles.
Ingeniería de Datos Como bien dice en un post de Mango Solutions, los Data Engineering son aquellas personas que están más cerca al mundo del Dev Ops, la arquitectura de datos, los ETL y la obtención de la data, por lo tanto son estos los encargados de la automatización de todos los procesos de Machine Learning y gestión de la optimización de los mismos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>